【屈完人之後話唔好再講？】寫得好辛苦，花大家十分鐘，還真港仔許冠傑一個公道。

首先，我唔叻寫文章，亦為免文章冇人睇，所以以下盡量會用point form黎講～
人地"笑罵由人" 唔係就代表你地冇錯 反省去左邊？你地諗下啲說話幾撚難聽～

事實篇

．人地從來冇抽水 係免費演唱會+免費重溫+私人現金25萬直接比班冇人提冇人理既幕後人員
好撚多都係手足黎嗰喎 有冇人關心過？仲有 你留意下 許冠傑講黎講去都係用手足呢兩個字。
（注意：唔係稀唔稀罕定筆錢多唔多既問題 呢個係人地既初心 以上有咩做錯要比你地屌？？
Eason Chan? 四大天王？發哥好未？一個就黎72歲既老人家一番好意出黎拋磚引玉 醜唔醜？）

．人地冇美國綠卡 唔係美國公民 冇長期係第二度落地生根過 咁多年大部分時間都係香港 兩個仔更加係high school先去升學
（以前佢成日出現係沙田大埔 佢個美藉華人老婆同佢相戀四十幾年 早已經係嫁雞隨雞咁撚樣
當年移民潮 佢退左休 有能力 有資源 有理由走 點解佢冇？首「同舟共濟」係做出黎 唔係淨唱）

．人地幾時有強逼我地去接受佢啲歌？啲區議員講野之前有冇經大腦？大家成日口講本土本土 今次就有個好獨有既現象 就係幾乎所有不論黃藍紅既台都同時直播 呢個主角仲要講得試係一個超級本土icon 試問有邊一個可以做到？何韻詩？你搵HOCC黎同Sam Hiu做對比？on9唔on9？

．好，到嗰張合照，第一 張相係08年既相（fyi:當年777既民望指數係幾高下）第二 一個咁大型既演唱會 個crew有黃有藍有紅有港豬 演出有官員去 然後睇完去後台影相 好出奇？我夠膽肯定唔會係許冠傑要邀請佢 因為呢啲根本係例牌會有staff比飛佢 甚至政府絕對有渠道攞返十張八張
（題外話：以前訪問講過個演唱會成件事都係譚生搞出黎 許冠傑仲講過話譚生餐餐大魚大肉）

．阿旦都有人話？你鐘唔鐘意佢係後話 但係佢14年已經係黃 呢大半年佢寫既文章都係指向政府

為人篇

・心水清既你會留意到許冠傑幾乎從來冇出現過係任何咩國慶呀回歸呀為大陸籌款呀呢啲野度
佢三次"復出"分別係03年SARS,07年嘆惜皇后碼頭,今次既肺炎,三次都係關於香港人切身既事。

・阿何已完訪問曾經講過係希望請許冠傑出席撐警大會,但係許冠傑回覆話唔得閒！當佢唔係深黃，退一百步講，話佢有良心唔算過份掛？有人可能話佢叻 模糊 想食兩家飯 喂我地比到咩人食？咪得網絡欺凌囉 仲要係生安白造 佢要貪名貪利點解唔直接話撐政府 點解唔唱返隻普通話打氣歌？用下腦先屌係咪真係咁難？

歌曲（過氣？過時？你地錯了。某程度上話佢係預言都不為過）與政治心態篇

．呢度首先我要強調一首就算係老一代既人都未必有留意列既歌 呢首歌叫做「做個自由人」
1990年既作品 詞曲都係許冠傑寫 屌鳩佢維穩淨係粉飾太平既人肯定就冇認真研究過佢既歌
//艱辛 我願承受 那怕血汗濕透
人人應該享有自由
現在 是發動時候 我願獻出所有
人權如望獲到手 必須繼續鬥

浩氣在沸騰 熱血在沸騰
我誓要衝出黑暗 跟專制鬥爭
願竭盡我能 用正義抗衡
憑著滿身衝勁
誓要奔向夢想那綠茵 自由人//
（點解「話知你'97」多人講咁多？tbh啦就算係直到十個月前 咪又係大多數人做緊「話知你'97」既野 個atmosphere就係咁 佢就住一個現象去用歌黎紀錄低 有咩錯？首歌既最後一句 //Good luck Good luck God bless 1997 阿彌陀佛// 就已經表達左其實佢心裡面並唔係太認為真係咁樣 係嗰個年代你想佢點？可以點？）

．「鐵塔凌雲」講緊啲咩？講緊雖然自由神像係遠處(i.e. 美國) 但係都不及香港
（注意：最後一句佢阿哥本身係填"彼邦",而許冠傑每次都唱"香港",睇到個分別未？）
//鐵塔凌雲 望不見歡欣人面
富士聳峙 聽不見遊人歡笑
自由神像 在遠方迷霧
山長水遠未入其懷抱
檀島灘岸點點燐光
豈能及漁燈在香港?//

．好喇 到「洋紫荊」同埋「同舟其濟」，你地睇下以下呢幾句歌詞 同我地呢十個月黎既價值觀根本就係一撚樣 點解佢「洋紫荊」最後用"願明天","曙光"？因為首歌係佢好希望大家會咁做 但係佢好清楚事實應該未必係咁；而「同舟其濟」就仲sad "希冀","但願" 呢啲字完全係一種嘆氣 一種無奈 只能"發洩一下" 最後一句係佢既盼望 望咩？望我地十個月前努力學習既齊心 團結 不分化 呢兩隻歌點聽都係聽到提醒我地真係要光復香港 要完成以前失敗 冇做 做唔到既野啦下話
（仲有 光復呢兩個字本來就係話想變返好似以前咁好甚或比以前更好 但你又要否定唒以前？）
//在香港 你我的家鄉香港

抱著希望 共謀方法

望齊心一致 再破萬重浪

互相幫 困境風波一起去擋

願明天香港 也是天堂
定能看得見 一點曙光//

//既決意留在這條船，齊齊令它不遭破損

破鏡明日定會重圓，時局定必得好轉，懷著希冀，

緊緊抱著結他，傾出這心裏話，但藉著這番話，齊齊共你發洩一下，
但願日後獅子山下，人人團結，永不分化。//

番外篇

・當年佢話「那裡是吾家」呢隻歌就係講左雖然因為登台各樣野去過好多國家 但都唔係我既家
・「浪子心聲」既重點並唔係嗰兩句hook line叫你有就有冇就冇,係叫你憑住verse講既良心同道理去做自己 而個結果係點冇得強求；「沉默是金」唔係叫你死忍爛忍 係要對自己有信心 對自己既是非黑白有信心 做你想做既事 面對別人既不理解 "笑罵由人" "灑脫地做人"
・佢係電影"笑傲江湖"所演既令狐沖 滿滿既政治暗喻 有時間不妨開黎睇下
・佢既隱退主題曲「急流勇退」講到明自己已成過去 自由比名利重要 幾年前佢訪問話最希望香港多啲創作 多啲唔同既音樂 最緊要係香港既音樂 係廣東歌（佢幾十年黎去到咩地方都係盡量講廣東話 輔以英文 返大陸比譚生笑死都唔講普通話 難道咁唔係一種精神 一種堅持 一種風骨？）

個人總結

・如果你地屌許冠傑既態度係正確既 唔唔該你地比返相同甚至應該係更加大既力度去屌其他人
為屌而屌 見老就反 黃納粹 真係唔要得 你屌埋我都係咁話（以上並不是喜好既事 係邏輯既事）
・仲有嗰啲咩"上一代既事係上一代既事 未來係我地既事"之說簡直係不知所謂 嚴格黎講00後都可以送返同一句比你地 你聽到un唔un耳？你選得中嗰區冇中老年人既？身為一個public icon仲要係politician 貽笑大方 呢啲唔係叫#weconnet 呢啲係#youmustconnetwithme 個logic係有好大分別

推

除非係扮藍絲去扮挑剔佢唔夠藍，否則佢真係無可挑剔

補充兩點：
1. 咩叫做本土？要成為一個本土係咩一回事？希望大家認真諗下呢兩個問題
2. 自己地方出產既野自己一啲都唔識得去respect 唔好講話對家已經笑緊 第二啲地方既人聽到都會覺得好搞笑 憑咩叫人地respect HK culture？

好波

分析非常詳盡、感謝🙏

對香港pop culture嘅貢獻
有學養、有思想

咁多日嚟終於難得見到正常人
真係唔知有乜好屌, 講到口水都乾, 政治抗爭係要拉攏更多人同路, 唔係搵同路人圍爐

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

真 · 唯一香港歌神

推啊

Push

寫得好好

From 立場新聞

許冠傑如何「光復香港」

張志偉

聽阿Sam演唱會，可以點反應？（寫這篇文時，我正在聽My Little Airport…）

第一，你可以用某個版本的「光復香港」批判（羅冠聰文章大意，以下我再加一些同路線的可能批評）：哇！成個演唱會背後都係上輩5、6、70歲嘅人搞出嚟，已經有很強「廢老」及「建制」原罪味道，仲要可以TVB同大陸播放。因全球播放技術問題、又或者搞手潛意識從中作梗，結果用咗維港背景，就係cliché。如果去西營盤舊樓附近搞可能好啲。不過去到尾「歌神」Sam最大問題，係其歌詞只能反映baby boomer淺薄的香港人意識。

不過音樂≠理論論述，其意義生產較多元化。去到極端係，你帶幾多嘢入去，就會睇到幾多嘢。

我唔知道百幾萬人每一個人睇咗乜。但我好肯定林鄭同羅冠聰睇嗰個，同我睇嘅好唔同。

以下係我聽阿Sam演唱會嘅感覺同閱讀。

第一，係好個人感覺。基本上我係乜嘢曲風都有興趣。我大學時代只會聽獨立搖滾，但之後越聽越多，到而家我係電子的士高爵士搖滾民謠鄉謠藍調受難曲粵劇都好鍾意聽。有時覺得，你越能愛上不同類型音樂，相當程度上反映你感情有幾豐富。

更重要係下面。

第二，如果你一定要用政治效果去講。我覺得，我尋日聽完阿Sam之後，更加覺得應該「光復香港」。

我聽阿Sam 好耐了。尋日再聽，已經不大着重歌詞係咪「不合時宜」。阿Sam對我來說，最重要是代表咗當年文化工業，仲有一班鍾意音樂嘅人，俾阿Sam 冒呢個險，走咗去唱廣東歌，令到廣東搖滾，在當年英文歌、國語歌同小調當道時爆發出來。好多音樂人如泰迪羅賓回憶，當年好多歌手唔敢唱廣東歌，因為怕「唔見得人」。而當日阿Sam同眾樂手做音樂嘅時候，亦好講即興錄音室表現，呢啲喺阿Sam早期嘅幾隻碟完全做到（關於這部份可參考吳俊雄《此時此處－許冠傑 》）。當然去到尋日的演唱會，這些未能加以發揮。

許冠傑歌詞嘅意識形態上其實是混雜不純。激進冇佢份（當年講最激，只有地下的《黑鳥》樂隊）。你話全保守，又唔係。《傀儡》在只講經濟的七十年代鬧人「求名利一世做工具」；純粹諷刺時弊，如《加價熱潮》及《制水歌》都有。我曾在私人機構工作，卡拉OK聚會在高層面前唱《半斤八両》，個個高層面都黑埋；《半斤八両》係有反叛意識，Beyond重唱，更反叛了（當然今日是唱《邊一個發明了返工》）。但其實如果撇開歌詞意識不談，當時嘅填詞人玩廣東字亦好勁（有興趣可參考朱耀偉及黃志華多年深耕細作的廣東歌詞評論作品）。坦白講，今日好多二次創作其實唔及呢個水準，雖然呢啲二創意識形態應該「啱晒」。但「技術未能將其意識發揮」，其實都係一件幾大鑊嘅事。

印象中阿Sam嘅廣東歌《鐵塔淩雲》相當程度是第一個唱出「香港是我家」的歌手。無論你話之後的《獅子山下》（原唱羅文，唱《激光中》那位）幾老土都好，阿Sam和《獅子山下》都係七至九十年代催生及加強上一代本土意識嘅里程碑（之後被政府抽水係第二件事）。「光復香港」要去獅子山做人鏈同民主女神，係renew而唔單單係uproot這個symbol。許冠傑嘅演唱會最尾用咗《滄海一聲笑》中的「滔滔兩岸潮」，如果你研究一下黃霑電影音樂，就知道這隻歌的「兩岸」寄語（可參巧余少華的《樂在顛錯中》，或google霑霧叔自己的錄像解說）。黃霑一生創作寫下很多紮根香港的歌詞（最新介紹可看梁啟智的《香港第一課》），可恨黃霑在世的時候未能見到「光復香港」。不過他死黨倪匡仍非常激進。

總結下我聽許冠傑演唱會聽到乜。

第一，在現今時空聽阿Sam，可以係純粹聽某一個時代音樂的一種樂趣。我昨天不只聽阿Sam，也私下聽了六十年代大玩中曲西詞的潘迪華。他們及各時代的音樂，能把我teleport到不同時空的音樂情感結構。

第二，我其實仲聽到「光復香港」。阿Sam的演唱，令我再一次透過音樂，回憶香港曾經可以在很commercial的音樂圈，還有主流大公司玩創意的那個歲月。是的，那個光輝時候不復返；但那個光輝歲月，能警醒我香港人其實係「好得的」。這亦是為什麼每一次看到老中青的香港文化工作者未能完全發揮到自己，感到氣憤。聽舊歌，目光是可以向前望的，可以叫我（們）更有決心「光復香港」。還我創作自由的香港。

第三，我都仲係聽到「光復香港」。許冠傑的廣東歌，是一個很好的時代紀錄。同樣，My Little Airport的廣東歌用詞不一樣，也是非常好的時代記錄。我兩星期前在YouTube聽了My Little Airport的concert，昨天聽許冠傑，我看到的是，本土意識經過幾十年，還有人不止守住、還有更新、upgrade本土意識。這個故仔（叫本土，自決、自主意識也好）應加入更多朋友，有新有舊，本身已經振奮人心。

「光復香港」的音樂光譜不應只有當下的「二創作品」或個別活躍人士。

如果「光復香港」是幾代人的事，容我說一句，新一代的運動朋友，可以以更開放的角度認識香港普及文化的發展史。如果新社運的手足，認為要說服及串連上兩三代人（當然你有自由唔咁做），需明白這兩、三代的人，心中還有不少印上那個本土意識剛剛誕生或興盛時的情感結構。廣泛的「光復香港」是要 串連及“upgrade”幾代人的意識，而不是要否定幾代人的香港文革式運動。我自己會由睇粵語長片、聽到許冠傑、再睇哂全部Super Hero系列（其物被大量挪用於反送中文宣），係因為我不想局促在僅僅自己的時代成長經驗；「光復香港」如果是屬於大家，有興趣的朋友應該要認識幾代人的歷史及經驗，從中看看各代普及文化有什麼養分，可串連為一個更堅實的「光復香港」故事。

同樣道理，第二、三代香港人，聽許冠傑之餘，可以認真聽聽MLA、HOCC、Low Mays甚至「被時代選中」的《數碼暴龍》主題曲。拙文《香港反送中文宣的日本動漫元素》係這樣一個嘗試。

「光復香港」，幾代人都可以搞搞串連的。

Ps: 就算我好唔喜歡陳奕迅的「變身」，他的歌要客觀研究我是無可反對。只是不想聽他的演唱會。但許冠傑還沒有變身。有那一天再說吧。

樓主，立場上文鼻孔與你一鬼樣。你篇文亦好正！如果立場唔係好多人寫左（雖然大部分批Sam 多），真的想叫你投去立場！

講得太好
得罪講句，就算佢粒聲唔出完全唔表態，都無損佢嘅地位，因為佢一早已經功成身退，就好似天琦出返嚟之後決定退隱江湖做隻港豬你都唔會屌鳩佢一樣，佢哋嘅付出已經夠多
許冠傑幾乎可以話係粵語流行文化嘅開山祖師，而粵語流行文化正係構成香港文族身份認同嘅重要元素，冇咗佢今時今日就可能冇香港人呢個身份，我哋一早變撚曬中國人

唔黃，都本土

有咩好屌？

要屌都屌最抵屌個啲先啦

鄭丹瑞：我們憑甚麼指摘年輕示威者？

屌睇到好感動，終於有人講人話之餘更輔以資料support，分析埋歌詞含意釐清返

而家實在太多人人云亦云、以訛傳訛，傳傳下又當真，然後拎住d假既料嚟批鬥人

巴打篇文真係掃一掃盲

民族*

好同啱既野應該大大力傳開去 支持樓主投稿去多d唔同平台畀更加多人見到

The curtain is fucking blue

認真問
依家香港仲有冇人好似許冠傑咁樣
用粵文填詞？

連登仔乜都批鬥ga la
明明Sam 200%係正派黎

pish

大家睇多d分析多d

用腦思考、不被情緒梭擺

推，唔知邊個吹佢移民。。。

你可以填，冇人裡你囉

唔當佢藍,但亦唔會當佢係黃咁撐.
唯一一點,
想confirm 下佢係咪真係無揸外國護照?

支持，唔好嘥時間响呢D互屌上，集中火力支援郭榮鏗

想講Rap個啲算唔算
但諗落又無佢咁貼地

再推

有好多後生仔見老就屌、就嫌棄，反射動作嚟

張秀賢用錯屎忽諗野
學人從政遲早變黃色周浩頂

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

同任何追擊事件一樣

所謂既批鬥 其實好多都係 幕後公關公司帶風向 藍屍圍屌 再有傻鳩助攻

其實真係寫得好好
前一代本土意識起源
乜都無做就俾人話奶共
都唔知點解會俾人塑造呢個形象
有心定無心，大家諗真D就明
BTW，黃子華都俾人屌
其他人物都好難唔俾人做世界

正解
根本好多都係公關公司帶風向
明明唔係講到係
件事實際無人信
公關公司D啊A同啊B係度自問自答
扮哂有人信咁
呢招叫離間計

😭

連登仔要棄舊立新, 任何上左年紀既野都一刀切話係藍
簡單直接又易煽動

入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人 - 分享自 LIHKG 討論區

其實有幾多人細個係咁睇有線41,42台既港產片?
我唔係想講以前既電影有幾吸引
只係想話「鐵塔凌雲」既歌詞真係特別吸引特別入腦
甚至已經唔記得當時呢首歌係邊度片既片尾曲有插播過

「自由神像在遠方迷霧 山長水遠未入其懷抱
檀島灘岸點點粼光 豈能及漁燈在香港」

LM

終於見返個正常人，人地無走到

Sam個話我會講就算係藍我到respect 呢一刻，因為有身邊好多人無工開，有d比人拖糧

樓主好波!
希望之前有份屌許冠傑移撚左民既連衛兵出黎講兩句
解答下究撚竟許冠傑移左民去邊度

冇一班智商有問題既兒登仔又點會帶得成風向

啱
成日話捍衛本土文化
許冠傑就係本土文化代表

推！正解！

gchi

唔好怪連衛兵啦中學雞鬼識香港歷史文化咩,只係識韓日歌曲

去人地facebook多謝人啦

唔多謝就關注下其他野啦！

我都好鍾意Sam Hui, 同意你講的大部份內容。大家對佢真係太苛刻了。

樓主寫得好到上報

【食兩家茶禮？】許冠傑被「鬥黃」無辜受牽連 網民貼長文討公道

移民大埔做二等公民

【許冠傑演唱會】長居大埔康樂園 許冠傑道出「香港是我家」
人物/專題
11:26 2020/04/11

歌神許冠傑明天將舉行《2020許冠傑同舟共濟 Online Concert》，為疫情、港人以至全球人士打打氣。熱愛香港的許冠傑其中一首歌曲「香港是我家」，道出其心聲：「實在極不願，移民外國做二等公民」，更身體力行未有移民，在港一直居於大埔康樂園，更曾在居所附近多買一伙讓兒子居住。

在2016年的演唱會中強調從來沒有移民，會一直住在香港。而他亦一直居於大埔康樂園，據知他於1999年購入康樂園現居，單位位於康樂園東路，面積2121平方呎，並附有3200平方呎花園，並一直居此至今。而在大兒子懷欣結婚後，許冠傑則於2004年斥資約1470萬元，購入居幾個單位之隔另一幢康樂園洋房作為兒子的婚後居所。

2013年售出其中一座賺800餘萬元

據了解2004購入的單位為大埔康樂園東路單號屋，實用面積2,088方呎，而該單位則於2013年以2,300萬元售出，許氏帳面賺近832萬元。至於兒子現仍居於大埔康樂園的分層單位內。

張栢芝租康樂園泳池大宅 月租10萬

除康樂園外，許冠傑亦鍾情大埔區洋房，在大埔御泓居亦持有一座洋房，該物業只有8座洋房，全為建築面積3535平方呎，並附有2442平方呎花園，私隱度甚高，據區內地產代理表示，許冠傑現時仍有每天駕車到御宏居，在屋苑附近跑步做運動練氣。

責任編輯：駱婉珊

原本許冠文份詞係：豈能及漁燈在彼邦，後尾阿Sam唱紅曬先改做香江/香港。最先最先已經有城邦/邦國意識

重有健康旦facebook

都係〈同舟共濟〉：

Btw Sam and Tam concert 係 2018 年嘅事
唔係 08

批鬥分化亂屈post就咁多人
呢個post就冇人應
連出黎講聲sorry都唔撚敢
連衛兵

!! Sorry 琴日太眼訓有啲錯字check漏左

佢呢個年紀
又上晒岸
好難得

就算唔係明顯地黃
都一定唔係藍先

連登仔

push

認真po 要推 多謝樓主

連登仔成日屈人

高登仔2001年屈人屈到連登仔2020年
終於獲得平反

屌得200like,推！！！

移民大埔做二等公民

btw支持樓主

認真Po
要推

例如學生哥，其實係好正面，就算係四十幾年前作，根本幾時都係至理名言。後設睇，叫學生發奮讀書，裝備自己知識、思想、論述，先有資格講香港獨立，唔係咪好似班連衛兵咁乜柒都唔知，乜撚都鳩屌一餐

作詞：許冠傑/黎彼得
作曲：Bobb Goldsteinn

學生哥，好溫功課，咪淨係掛住踢波，
最弊肥佬咗，無陰功咯，同學亦愛莫能助。
(肥佬咗，無陰功咯，同學亦愛莫能助)

學生哥， 好咪書囉，咪日夜掛住拍拖，
顧住十幾科，科科喎，面懵懵一肚火。
(十幾科，科科喎，面懵懵一肚火)

螞蟻亦要搵嘢食，唔做事確係無益，
少壯就要多努力，來日望自食其力。

學生哥，要思己過，唔係第日悔恨更多，
人之初，應知錯，唔自立就會捱餓。
(人之初，應知錯，唔自立就會捱餓)

學生哥，一個個，我地日日記住隻歌，
人多多，RE ME RE DO 齊合力唱伴同和。
(人多多，RE ME RE DO 齊合力唱伴同和)

仲有每事問

搵嘢做都係 不過呢個年代就會屌做奴隸、奴工

樓主講得啱

班撚樣屈完人拍拍屎忽扮睇唔到

岩

死啦我仲成日話佢移咗民返黎做騷添

咁我同事都有講前排林奠好似都想拎光環借個演唱會扮野都俾許冠傑都有搵鄭丹瑞解畫唔俾佢抽水，應該話佢唔係黃都最少係個正常人先啦

感謝樓主詳盡分析，要還許冠傑一個公道

記得 鬥藍不鬥黃

多謝樓主

推、謝樓主以正視聽

Sam之於香港已經係英國嘅Sir Paul，美國嘅Bob Dylan，澳洲嘅Air Supply

睇完成篇好感動，歌神不愧係歌神。
睇得出佢做事做人唔係做俾人睇！
好有衝動煲返佢啲歌，嗒真啲歌詞
希望大家毋忘初衷，唔好再亂diu啦好嗎

香港加油

睇完頭幾段，老婆美國人，移民有幾難，唔走唔可以係香港舒服唔捨得？

ToNick, 新青年理髮廳, My Little Airport

好認同

我係好認同佢係真係愛香港

話佢啲歌過氣過時真係痴撚線
佢啲歌出名夠貼地
唱嘅係一代人嘅歷史同情懷
係真正嘅「時代曲」
佢有佢target audience
又從來冇企過喺藍嗰邊
覺得唔啱聽就屌人呢樣嗰樣
香港有班所謂黃嘅人心胸好狹窄
記住你地都有老嘅一日
你而家鐘意嘅嘢到時一樣不合時宜一樣會out

通街都係處：誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

二千幾個正評，跟住又係成班扮睇唔到

推！喺隔離po過嚟，睇到好多人為屌而屌，其實好灰心。成日話香港文化沙漠，本土意識薄弱，但根本自己都否定咗自己，唔去了解就妄下論斷。

推推
連登而家風氣好差，胡亂批鬥到一個蒙蔽雙眼嘅地步，多謝巴打掃盲

竟然喺連登見到正常post
唔係唔推下嘛

宜家好多人,屈錯叫佢道歉慘過死
咁憎黑警同政府,但就做齊人地做嘅事

推唔起

連登細路 mk 仔愈嚟愈多

捐25萬助通利琴行被遣散員工 許冠傑4．12網上開騷為港人打氣

認真一問 許冠傑移民左去邊?

呢兩個POST入面班連衛兵唔撚見晒既

sad but true

縮返咗入老母西

同意佢係比人屈係藍，因為佢冇出過聲，應該當中立處理

連衛兵分化狗出黎未呀

將自己對社會既恨意 亂咁搵人整旗
道德上唔應該 加上對個抗爭百害而無一益
大家保持清醒 唔好見風就跟 思考下先

好過姓張同姓陳嗰兩個歌神太多

想問下大家幾大？係咪三四十？

我廿幾

延伸討論（本土流行文化）

香 港 國 寶 ： 許冠傑

正常

真係無咩好屌佢，主要係後生聽唔慣佢啲歌人屌佢又屌埋一份

唔關年紀事
咩年紀都要識分黑白是非
唔通全部後生就有份批鬥佢
全部老嘢就撐佢咩

唔係，我只係想知道呢度有冇20幾歲嘅後生仔。因為嗰班友仔喺度講後生仔係唔應該聽。睇到呆鳩左

我真係好服你竟然係由你寫出嚟

我都係廿幾歲，宣傳下我開過啲post

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」

[重開]【請支持香港電影、本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

【香港電影考古】楚原叔70年代以後電影年表整理 + 嘗試搵出佢口中嗰幾部仆街片

唔記得咗，重有個綿叔post

【從〈明星之歌〉認識香港電影（一）】〈明星之歌〉及其主唱：「東方貓王」鄭君綿

識得有90後尾嘅都會聽sam哥，梅姐
佢哋屈晒全香港嘅後生

好奇心 求知慾 耐性 熱情 開放
我自己認為做咩事都應該保持以上五種心態
評論之前做返啲功課 唔認就問 錯左就sor 咁你個腦既database先會豐富起黎
而且既然口講本土 就真係要接觸本土 唔係嗌下口號就叫做本土
當然啦 一個人一定知唔唒所有野 咁我相對地係音樂上面涉獵得多啲咁解

值得推

我身邊都有 講開又講 香港人對死人特別優待 佢地嫌老土既同時又要悼念張國榮
除左某啲當然係真欣賞之外
主要有兩個原因 1. 死左冇水抽冇花生食 2. 覺得自己有份聽高檔啲
真係嘔血

好波！稍後有時間一定睇

唔識就問

哥哥有光環因為哥哥係gay/bi
梅姐有光環因為有HOCC

但講真其實冇必定關係話佢地會歸咩邊，真正驗證到死人先係最保密呢個道理

利申返先 我兩個都欣賞 實際上「沉默是金」就係同張國榮合寫
本意係不問是非 淡然自處 唉 可惜哥哥始終都係走唔出困局
其實時至今日 majority對於呢個病都仲係一知半解

果日有人喺唔知李傲然定張秀賢fb問點解聽sam哥係老土，聽哥哥就唔係

係蓋棺定論

同埋應該係何韻詩有光環因為梅姐
哥哥同梅姐兩個未死都已經好大光環，舞台氣質、藝術形象各樣，又義氣仔女

聽哥哥同梅姐既歌 仲有Danny其實都係 即使佢地唱快歌 都會聽到一份傷感
我諗呢啲就係佢地將自己投射左落去 所以聽歌好似聽到佢地既心情咁
而阿Sam 佢以前啲訪問有講有啲hit歌始終係根據電影情節寫 不盡是佢既諗法
佢最鐘意既係真係自己寫比自己既歌
好似「那裡是吾家」「何處覓蓬萊」「世事如棋」
「天才白痴夢」「洋紫荊」「滄海一聲笑」
以佢文學拎A黎講 估計佢都係特別鐘意莊子老子

聽講梅姐做演藝人協會既時候係個協會最有心最有火既時候
當年好也罷唔好也罷 聲援支那學運都係梅姐主動號召 偏偏佢最希望有另一半 就係冇

諗起前排啲連衛兵都嚇到打冷震，好撚陌生

冇計佢太強勢，拍拖實畀八卦雜誌話男嘅黐埋去梅姐道

連登好似已經正常過高登

張國榮同梅艷芳係藝術上面都有好多野值得欣賞
但係老實講班友其實只係一窩蜂
黎黎去去咪淨係識有心人 左右手 追 似是故人來

佢就真係似令狐沖

哥哥第一套戲：紅樓春上春

梅姐新秀唱小鳳姐風的季節出道

講開小鳳姐又係，一問小鳳姐實際上唱過咩歌，又係得喜氣洋洋，最多加多首風的季節都已經算好

正經野推推，有啲人已經去到逢老必反，痴咗線，唔記得咗銀髮族？

你而家上返舊登時事臺，係靜咗好多，反而去蕪存菁

90後表示睇過佢好多戲 （新）半斤八兩 摩登保鏢 賣身契 最佳拍檔系列 紅場飛龍 全家福 雞同鴨講

d人鐘意標籤人做廢老 自動投射人係藍
其實睇明星你睇佢對上十年有冇成日返大陸做d 19節目搵錢就知
講緊幾千萬既錢都唔貪 仲想點？
比著你都忍唔住啦
以佢地位上中國好聲音做導師集集代百萬都得

新半斤八兩
講傳媒同狗仔隊文化

係高音當道既潮流之下 如果小鳳姐係今日出道可能都冇頂企
佢首「"徐"想曲」好正

而家已經係總之你唔唱榮光 唔論光時五缺就要批鬥你 仲要人地老 原罪黎
其實音樂業界零收入到好多人好撚慘 本來呢個show就可以引起呢個關注
比班人shift到個focus錯撚唒 近期就係流行日日批鬥呢個批鬥嗰個 冇眼睇

我反而冇乜睇啲戲 細個睇周星星 林正英 表姐系列 李連杰 仲有黃百鳴

點解咁少人睇

Agger
圍爐同埋批鬥只會孤立自己

小鳳姐同梅姐就係香港女歌手入面嘅中低音代表

徐想曲都已經十幾年前，佢肯再出新歌就好 總之佢開親演唱會都一定會撐場，因為真係好話唔好聽唱得一次就得一次